男記者被指藏催淚彈彈頭、萬用刀 官裁表證成立 辯：被告患儲物症「咩都要執一餐」

2019 年反送中運動期間，警方多次發射催淚彈。一名報稱記者、患有儲物症及自閉症的男子於 2019 年 11 月 18 日凌晨在港鐵西灣河站被搜出管有 38 枚已使用的催淚彈彈殻、彈頭及彈皮、瑞士萬用刀、鎅刀及膠索等物，被控無牌管有槍械或彈藥，以及管有物品意圖摧毀或損壞財產兩罪。被告否認控罪，今（15日）於東區裁判法院受審，裁判官王證瑜裁定表面證供成立。辯方表示，被告患有儲物症及自閉症，直言被告「咩都要執一餐」，視那些彈殻、彈頭為私人裝飾品，明日將傳召精神科醫生作專家證人，亦會爭議涉案物品在法律上是否屬於彈藥。案件明日續審。

軍火專家報告：涉案彈頭等物不能重用
辯方在庭上透露，將會爭議涉案物品在法律上是否屬於彈藥，並引述同意事實中警方軍火專家證人的報告，指涉案彈頭、彈殻及彈皮均為已使用、不能重用的彈藥。